你地到左幾多歲 先完全擺脫父母畀你既陰影？

14

要真係走出左，自己跟自己想法去行動而無被影響，應該27.8左右

23，24

暫未

仲未
阿媽對於我所有選擇都係負評，包括興趣選科工作打扮男友朋友，仲會講好多好難聽嘅說話打擊我雖然有時我唔會聽佢講，堅持揀自己鍾意嘅嘢，但依家26歲咁大個人，每次做大小決定我都對自己冇乜信心

依家2字頭咗冇幾耐
仲未完全擺脫到

仲未
搬走左好多年但經常發有關佢地既惡夢
感覺會跟我一世

+1
真係盡咗力
但都係覺得 當唔到嗰度係屋企

連而家拍拖都覺得好冇安全感同好自卑
係咁因為呢啲原因分手

依家18歲 喺澳洲讀緊書
我係呢幾個月先擺脫到 我以前喺香港同佢地住嗰陣佢地管得我好嚴 係咁逼我讀書 成績唔好就日日都攞出黎講

我依家就好少同佢地傾電話 可能兩三個星期先傾一次

真係唔想再同佢地傾計

仲有之前喺澳洲讀大一 嗰時好唔好彩我有抑鬱症同埋焦慮症 要定時服藥睇醫生

我啊爸媽知道咗都唔俾我休學 但係我知道自己真係頂唔緊 所以冇理佢地同學校講咗先

+1
盡哂力
但影響真係太大

男朋友健全家庭 理解唔到點解我唔肯返屋企
但果道真係有好多唔好既回憶
我如果唔開心 返到去就只會更加覺得抖唔到氣

健全家庭好難理解到
返到屋企嗰種嘅唔舒服

你都好D 係外國
我同男朋友同居 但佢唔鐘意我係佢屋企住 成日叫我返自己屋企
啱啱又叫分手

啲人仲要話「話哂都係一家人, xxxxx啦」

試下交換老豆老母一年睇下佢地仲講唔講得出

家人話佢嘅童年陰影係連續食九個月晚餐都係 麵豉蒸大魚和蒜粒炒菜心

有飯食 仲想點

我都係，完全明白嗰種感受

都唔㗎係，九個月唔簡單

攞刀好恐怖
抱抱

me too
做任何決定，都要預先諗下啊媽鍾唔鍾意。如果predict到佢唔鍾意，而自己好想做，唯有諗一個好周詳plan 瞞住佢，如果諗唔到，放棄就算。

我試過有排想跑步減肥，我媽唔知點解好唔鍾意，我一出門就黑我面。搞到我每次出門好大壓力。

仲有。因為細個成日被佢好大聲鬧，搞到我而家好怕人大聲喝。直頭會心跳，手震個種。

再揀過嘅話
好想揀返自己想行嘅路
做想做嘅嘢
好後悔 咁就過咗去 好唔甘心

我都係
不過冇你咁慘
有時會幻想可能佢俾呢 可能唔會俾人鬧呢
但都係唔敢做 最後發現原來都係唔做得
明明佢哋想要嘅已經做到 仲要做得好好
但都係讚兩下就算 仲係當我十歲靚仔咁養
搞到而家個人對住佢哋咩都驚 有時明明好小事都情願講大話算 唔想煩
好羡慕人哋有個美滿嘅家庭 可以有自由去做自己想做嘅嘢

你幾大啦

我明啊

我又係咁啊

同妳差唔多

舊式豬肉刀

好撚攰
成日都想討好啊媽
好驚俾佢鬧/睇低
覺得係佢面前自己係零

唯一方法就係起革命。。。
當年，我家姐比我勇氣，夠膽同佢拍枱，而家我啊媽唔再管束佢。
而我。。。，希望你有呢份勇氣啦

我應該做唔到喇
唔緊要啦 希望之後可以搬出去住 佢點反應都唔理了
好想有翻嗰距離
大家都加油

係結婚搬出定反枱搬出

x2 每個有人敲門個心都慌一慌
有時見到d虐老新聞都覺得未必怪得晒個仔

發現我老母係藍絲之後
我就知佢講野唔係啱哂

一世都擺脫唔到
老豆包二奶, 我覺得自己結左婚都會有機會婚外情
與其遲早都會傷害到對方, 咁不如一開始就唔知拍拖唔好結婚
我知自已咁諗好ON9, 但我改變唔到呢個想法

到底點樣先可以擺脫到哩種陰影
就連有時買多樣野 eg波鞋 衫 之類
都要諗下點運送返屋企
我母一見我拎住袋野返屋企
就會話 你又買野呀？
之後就話狂口upup up到你去沖涼

搞到我依家出街買野 要諗嘅唔係自己夠唔夠鍾意
係要諗點樣可以運送d野返屋企

我呢兩日又有抝撬，諗左好多，其實洗乜聽佢哋up 乜
就算話你唔得，要審視佢講得啱唔啱，而佢講果d 嘢係重要定根本雞毛蒜皮刷存在感，到底想幫你定係想透過踩低你去搵到自己嘅價值

要學識欣賞自己

搬走之後唔同佢哋住之後掛

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不妨到以下的網址了解我們的服務：

，那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我都係咁啊。
試過專登等佢訓左先番屋企，費時俾佢見到我一袋2袋

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

嘩！點都諗唔到會收到咁嘅回覆

放心，我對人生係正面

留名睇吓有冇人成功擺脫

有冇同佢傾下

傾唔到 佢係咁逼我執野走
M痛都唔理我

咁樣好難搞
定係各自冷靜下先？
我諗你再解釋佢都未必明白

我好驚 我一走就真係完

咁真係要諗清楚
萬一亂嚟走咗就咁完咗到時後悔莫及
一人退一步海闊天空啊

佢企得好硬 一定要完
我唔知可以點

Never too late
及早醒覺 好過成世都係咁

咁其實我覺得你屋企辛苦都唔代表要人地屋企接收你嘅⋯⋯
你唯有努力啲 令自己可以有自己嘅世界⋯
我最近終於脫離到原生家庭 搬咗出嚟喇
覺得人生一片光明

廿中
仲未擺脫
學緊點愛人

頂 我都試過哩招喎ching
睇黎我地可以圍爐探討有咩新方法

其實。。。新方法係 勇敢d拎入去，當佢講廢話

點先叫擺脫到

我都係應該一世都會係自卑心態

跟一世架
比老豆打到大
宜家性格都仲正常
覺得自己都幾厲害

中學個陣

我老母成日攞刀捅我黎開玩笑，無論訓係梳化定打緊機，會突然感覺到有刀尖吉住我
所以我而家好大膽，冇咩嚇到我

希望有機會搬出去自己住，咁先可以完全憑自己意志做決定，過獨立生活，慢慢逼自己相信自己

⋯⋯你老母哪有錢搬出去

佢再講你就直接無視佢啦
由細到大我呀媽基本上都係為踩而踩咁去話我
唔知佢咩心態每次聽到都好Un耳
想脫離苦海好耐 最尾嗰句共勉之

企定定比佢斬

試過比老母拎住把菜刀對住我，嚇撚死我
我已經逼到埋牆角，佢仲要要愈貼愈埋

係走廊到疑似有人準備開門
我都會心慌一荒

知易行難
次次俾人否定就會陷入情緒低谷
好想快啲反駁證明佢哋係錯